# How to Partitioning
## Redhat Recommended

특별히 다른 이유가 있지 않는 한 반드시 x86, AMD64, Intel 64 시스템의 경우 다음과 같은 파티션을 생성하는 것이 좋습니다. 

- swap
- /boot
- /
- /home

### Swap

스왑 파티션은 가상 메모리를 지원하는데 사용됩니다. 즉, 시스템이 처리하는 데이터를 저장할 RAM이 충분하지 않을 때 스왑 파티션에 자료가 기록됩니다.

지난 몇 년 동안 권장 스왑 공간의 크기는 시스템의 RAM 용량에 비례해 증가해 왔습니다. 하지만 최근 시스템의 메모리 크기는 수백 기가바이트에 이르기까지 증가했기 때문에, 현재 시스템에 필요한 스왑 공간의 크기는 시스템에서 실행 중인 메모리 작업 부하량의 함수로 계산해야 한다고 여겨지고 있습니다.

** 권장 시스템 스왑 공간 **

|시스템의 RAM 용량|권장 스왑 공간 용량|
|:--|:--|
|4GB 이하 RAM|최소 2GB의 스왑 공간|
|4GB에서 16GB RAM|최소 4GB 스왑 공간|
|16GB에서 64GB 램|최소 8GB 스왑 공간|
|64GB에서 256GB 램|최소 16GB 스왑 공간|
|256GB에서 512GB 램|최소 32GB 스왑 공간|

특히 드라이브와 컨트롤러, 인터페이스가 빠른 시스템의 경우, 스왑 공간을 여러 저장 디바이스에 분산함으로써 시스템 성능을 개선할 수 있다는 것을 기억하십시오.

### Boot

`/boot/`에 마운트된 파티션에는 부트스트랩을 실행하는 동안 사용되는 파일과 함께 시스템을 Red Hat Enterprise Linux에 부팅하게 하는 운영 시스템 커널이 있습니다. 대부분의 사용자는 250 MB 부트 파티션이면 충분합니다.

> `fas:ExclamationCircle` 중요
> 
> Red Hat Enterprise Linux 6의 **GRUB** 부트로더는 ext2, ext3, ext4(권장)만을 지원합니다. `/boot`에 대해 Btrfs, XFS, VFAT과 같은 다른 파일시스템을 사용할 수 없습니다.

> `ris:Pushpin2` 참고
> 
> 만일 하드 드라이브가 1024 실린더 이상이라면 (또는 2년 보다 더 전에 제조된 컴퓨터를 사용하신다면), `/` (루트) 파티션이 하드 드라이브 상에 남아있는 모든 공간을 사용하기 위해서는, `/boot` 파티션을 만드셔야만 합니다.

> `ris:Pushpin2` 참고
> 
> RAID 카드를 가지고 계신 경우, 일부 BIOS는 RAID 카드 부팅을 지원하지 않는다는 점을 기억해 주십시오. 이러한 경우, RAID 배열 외부에 위치한 파티션, 예를 들면 별개의 하드 드라이브에 `/boot/` 파티션을 만드셔야 합니다.

### Root

여기에 "`/`" (root 디렉토리)가 위치하게 됩니다. 이 설정에서 모든 파일은(`/boot`에 들어가는 것 제외) root 파티션에 들어가게 됩니다.

3.0 GB 파티션으로는 최소 설치가 가능한 반면, 5.0 GB 용량의 루트 파티션으로는 모든 패키지 그룹을 선택하는 전체 설치가 가능합니다.

> `fas:ExclamationCircle` 중요
> 
> `/`(또는 root) 파티션은 디렉토리 구조의 최상위입니다. `/root` 디렉토리`/root`(때때로 "slash-root"라 부름) 디렉토리는 시스템 관리자 계정의 홈 디렉터리입니다.

### Home

시스템 데이터와 별도로 사용자 데이터를 저장하려면, 볼륨 그룹에 `/home` 디렉토리의 전용 파티션을 만듭니다. 이렇게 하면 사용자 데이터 파일을 지우지 않고 Red Hat Enterprise Linux를 업그레이드하거나 다시 설치할 수 있게 됩니다.


많은 시스템은 위에 나열된 최소한의 파티션 보다 더 많은 파티션을 가지고 있습니다. 사용하는 시스템의 특정 요구에 따라 파티션을 선택합니다. 보다 자세한 내용은 [9.15.5.1.1절. “파티션에 대한 조언”](https://access.redhat.com/documentation/ko-kr/red_hat_enterprise_linux/6/html/installation_guide/s2-diskpartrecommend-x86#sn-partitioning-advice)에서 참조하십시오.

하나의 커다른 `/` 파티션 대신, 여러 파티션을 만든다면, 업그레이드가 쉬워집니다. 더 자세한 정보는 [9.15절. “사용자 레이아웃 생성 또는 디폴트 레이아웃 수정”](https://access.redhat.com/documentation/ko-kr/red_hat_enterprise_linux/6/html/installation_guide/s1-diskpartitioning-x86)의 편집 옵션에 대한 설명을 참조하십시오.

다음 표는 열거된 디렉토리를 포함하는 파티션의 최소 크기를 요약해 보여줍니다. 여기 있는 각각의 디렉토리에 대해서 별도의 파티션을 만들 필요는 _없습니다_. 예를 들어서 `/foo`를 포함하는 파티션이 최소 500 MB가 되어야 하고,별도의 `/foo` 파티션을 만들지 않는 경우 `/`(루트) 파티션은 최소 500 MB 이상은 되어야 합니다.

** 최소 파티션 크기 **

| 디렉토리 | 최소 크기                                                  |
|:-------- |:---------------------------------------------------------- |
| `/`      | 250 MB                                                     |
| `/usr`   | 250 MB, 하지만 별도 파티션에 이 디렉토리를 놓지는 마십시오 |
| `/tmp`   | 50 MB                                                      |
| `/var`   | 384 MB                                                     |
| `/home`  | 100 MB                                                     |
| `/boot`  | 250 MB                                                     |

## Volume Manager
- [[LVM]]
- [[ZFS]]




